\def\ncols{4}
\beginsong{Origini}[by={G. Cortesi}]

\beginverse*\nolyrics
\[D | D | A | A] \rep2
\endverse

\beginverse
\[F] Forme indi\[C]stinte,
ma\[G-]teria inco\[D-]erente
\[F] vortici im\[C]mensi
di \[G-]forza vi\[D-]tale.
\endverse
\beginverse*
\[C]Nascita e \[D-]morte
di \[G-]stelle e co\[A]mete
\[C]{un uni}\[D-]verso
in con\[G]tinua
espan\[A]sione.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
E l'energia
manda i suoi messaggeri
per dare vita
a nuove reazioni.
\endverse
\beginverse*
Così altri mondi
potranno iniziare
la loro corsa
attraverso
le origini del tempo.
\endverse

\textnote{Ripetere intro}

\beginverse
Ma una molecola
in fondo al mare
diede l'inizio
al ciclo vitale.
\endverse
\beginverse*
Con forme indistinte
la vita esplose
e l'uomo eletto
ebbe in dono
la mente.
\endverse

\beginverse
Sempre più in alto
ha voluto arrivare
e della vita
ha cercato il segreto.
\endverse
\beginverse*
Ma la ricerca
gli è stata fatale
e l'energia
è ritornata
l'elemento vitale.
\endverse

\endsong
